西甲鬥低分？79分或夠奪冠

【Now Sports-體育】剛完成的西甲第12周大吹冷風，3支奪標熱門巴塞隆拿、皇家馬德里及馬德里體育會同告失分，聯賽頭6名竟出現皇家蘇斯達，甚至升班馬格拉納達等球隊。按照現時榜首雙雄巴塞、皇馬的表現推算，本屆盟主或只需79分就能奪冠，3位數字的聯賽得分或已成歷史。

西班牙《馬卡報》近日統計出巴塞隆拿、皇家馬德里及馬德里體育會在今季西甲的失分比賽，當中，巴塞、皇馬11戰各失了11分、而馬體會在多賽1場下更失了15分之多。縱使早前的國家打吡因加泰羅尼亞爆發示威而改到12月中上演，但按照現時西甲雙雄11戰得22分推算，38周後皆僅得79分，與2011/12和2012/13年球季皇馬及巴塞均以100分封王的賽季可謂大相逕庭。

翻查歷史，西甲上一次不足80分便能稱王的球隊，已經要數到2006/07年球季，當年皇馬和巴塞同得76分下，銀河艦隊以較佳對賽成績壓倒對手，第30次奪得西甲冠軍。然而，若3支豪門今季表現持續低迷的話，甚至不排除有其他球隊能打破壟斷，以破紀錄的低分封王。

西甲近13屆冠軍
賽季 球會 分數
2018/19 巴塞隆拿 87
2017/18 巴塞隆拿 93
2016/17 皇家馬德里 93
2015/16 巴塞隆拿 91
2014/15 巴塞隆拿 94
2013/14 馬德里體育會 90
2012/13 巴塞隆拿 100
2011/12 皇家馬德里 100
2010/11 巴塞隆拿 96
2009/10 巴塞隆拿 99
2008/09 巴塞隆拿 87
2007/08 皇家馬德里 85
2006/07 皇家馬德里 76

圖片來源 : ©AFP

西甲=英超95%

施丹廢能到
比返佩雷斯教啦

佩哥

以前唔係話咩下遊贏到上遊，上遊同下遊分差細=競爭激烈

即係依家西甲係第一聯賽？

李斯特城踢西甲都唔止呢個分數啦

係 世三都入好少波

冇咗阿朗係咁